*Иногда для тестирования или в каких-либо других целях может понадобиться создать копию какой-либо базы данных.*

Есть два основных варианта создания копии, которые имеют разные преимущества и недостатки, а также в целом служат для немного различных целей.

#### SQL
Создать новую логическую БД с директивой `WITH TEMPLATE`:

```SQL
CREATE DATABASE <TARGET_DB> WITH TEMPLATE <SOURCE_DB>;
```

##### Pros
* Быстро;
* Не требует особых прав кроме создания БД.

##### Cons:
* Просто копировать можно только в рамках одного сервера;
* У исходной БД не должно быть открытых подключений.

#### pg_dump
Подготовить копию, которую затем можно восстановить с помощью `pg_restore` ([[Утилита pg_restore]]):

```bash
pg_dump --host <HOST> --dbname <SOURCE_DB> --username <USERNAME> --W
```

##### Pros
* Позволяет сгенерировать, как логическую, так и физическую копию;
* Позволяет сделать переносимое решение;
* Не блокирует БД;
* Конфигурируется под разные нужды.

##### Cons
* Нужно выполнять от владельца исходной БД.



Теги: #postgres #database #administration #shell